辦公室內日日煮食 女同事惹非議

辦公室儼如大家庭，但經常在公司煮食，可能會引起非議。有打工仔指女同事每日在公司炮製美食，包括紅豆糕、鴨舌及薑醋，調侃如美食博覽。有人力顧問指，家庭友善措施可促進同事關係，惟員工表現過態，恐有損工作效率，管理層需適時提醒。

有網民以「返工定美食博覽呀」為題發帖文，形容有女同事最近帶了一個多功能電飯煲回公司，辦公室頓時變成煮飯仔天地，事主認為雖可品嘗美食，但有感同事亦玩得過態。「上個禮拜整紅豆糕、雞蛋糕、鴨舌，今日又整茶葉蛋，聽日就話整斑蘭蛋糕，後日又羅漢果水………乜啲女人返工咁鍾意搞咁多食、食、食。」事主又譏諷同事不知何時會「搞一蚊雞鮑魚」，感覺辦公室猶如變了「無掩雞籠」。

會議室內打邊爐被訓話

大部分網民對於事主有口福一事，感到「葡萄」，形容「咁咪好囉，食埋一份」。亦有人指公司有「零食部」，有同事專責去入貨，是公司一大德政。另有人批評事主心態有問題，直言「又要食，又要開帖嘈」。

盈力僱員服務顧問首席顧問孫立民表示，過去曾聞說有員工帶點心蒸籠、麵包機及雪糕機等回公司，趁午膳時大展廚藝。「視乎公司文化而定，如比較寬鬆的公司就無問題，當大家休息及聯誼一下，可促進團隊關係。」

不過，孫立民指，曾有員工在會議室打邊爐，不但煙霧及味道皆濃烈，還留下大灘油漬，管理層知悉後，最終要向涉事的同事訓話。「最重要勿太喧嘩，如辦公室本身有這樣輕鬆的文化，可跟大隊做，如果沒有的話，忌擅自帶頭進行。」

可每月舉辦一次煮食活動

卓越人力資源管理顧問（ExcelNet）行政總裁梁美儀指，公司有家庭友善措施是好事，可拉近同事之間關係，但要留意適可而止。「最怕是員工興之所至，掛住煮食、淋花等，不知不覺拖慢了工作效率。」

她又指，部分機管理層會特意每月舉辦一次活動，例如延長午膳時間1至2小時，讓大家帶物資回公司煮食，或在大節日辦大食會，滿足同事的興趣 。

如果搞到office成陣味就唔好啦

試個有次個同事帶埋成班朋友上公司打爐食海鮮，佢老味第二返到公司一浸死海鮮味

又係晴報

認真分享架我